# 

Nous allons 

# Couche liaison des données

>Pour simplifier, plaçons nous dans un réseau local où toutes les machines sont reliées directement entre elles par la même technologie. Il peut s'agir d'un réseau Wi-Fi ou d'un réseau câblé utilisant le protocole Ethernet.

La couche de liaison des données permet de faire 


